# Команды Git

GitHub vocabulary

|Термин     |Определение |
|---------|-----------|
|branch   |Параллельная версия репо внутри репо, которая не влияет на основную или основную ветвь. Вы можете свободно работать в ветке, не затрагивая live-версию. После внесения изменений вы можете объединить свою ветку с основной веткой, чтобы опубликовать свои изменения.|
|clone     |Копия репо, которая находится на вашем компьютере, а не на сервере веб-сайта.|
|commit    |Снимок репо на определенный момент времени. Коммиты позволяют увидеть разницу между изменениями. Фиксация - это отдельное изменение файла или набора файлов. Каждый раз, когда вы сохраняете файл или набор файлов, Git создает уникальный идентификатор, также известный как SHA или хэш, который отслеживает изменения. Коммиты обычно содержат сообщение фиксации, которое является кратким описанием того, какие изменения были внесены.|
|downstream |Метка для удаленного URL-адреса, где удаленный представляет собой место, где хранится код. Удаленный нисходящий поток указывает противоположность восходящего или исходного репо.|
|fork (noun)|Копия репо, которая полностью принадлежит вам в вашем пространстве имен. Форк дает вам возможность как открыто вносить вклад, так и получать признание за свой вклад.|
|fork (verb)|Акт создания разветвленной копии репо.|
|issue|Способ отправить в репо предложение о предлагаемом улучшении, дефекте, задаче или функции. В публичном репо любой может создать проблему. У каждого вопроса есть свой дискуссионный форум. Вы можете пометить проблему и назначить ее пользователю.|
|organization|Коллекция репозиториев, принадлежащих группе.|
|pull request|Метод отправки правок, который сравнивает ваши изменения с оригиналом. Команды могут просматривать сравнение, чтобы решить, хотят ли они принять изменения.|
|push|Переместите локальные зафиксированные изменения в удаленное место, например [GitHub.com](https://github.com), чтобы другие люди могли получить к ним доступ.|
|remote|Версия вашего проекта, размещенная в Интернете или в сети. Пульт ДУ обычно подключается к локальным клонам, чтобы вы могли синхронизировать изменения.|
|repository or repo|Коллекция сохраненного кода или документов.|
|review|Проведите построчное сравнение изменений и прокомментируйте улучшения или предложите изменения, как это делает редактор для газетной статьи.|
|upstream|Основная метка для удаленного URL-адреса, указывающая исходное репо, в котором объединяются изменения. Ветвь или разветвление, в котором вы выполняете свою работу, называется нисходящим потоком.|

Вы должны хорошо понимать эти термины, потому что, когда вы новичок в Git, легко спутать именованные каталоги, такие как клонированная 
вилка, названная в честь исходного репозитория, и ветки Git.

## Настройте свою учетную запись GitHub для доступа по SSH
Чтобы не вводить пароль каждый раз при выполнении команд git cloneили git push(это утомительно), настройте ключ SSH для своих 
учетных данных на GitHub, а затем всегда используйте ссылку SSH, а не ссылку HTTPS, когда выполняете git cloneкоманду. 
Вы настраиваете ссылки с ключом SSH в качестве идентификатора, а затем вам не нужно вводить пароль из командной строки для аутентификации 
на сайте GitHub. Инструкции GitHub по подключению к GitHub с помощью SSH отлично подходят для этой настройки, и я настоятельно 
рекомендую их. Инструкции GitLab в GitLab и ключи SSH также содержат полное пошаговое руководство.

## Клонировать существующий репозиторий на GitHub
В этом разделе описан рабочий процесс и даны советы по работе с существующим репозиторием GitHub. Допустим, вы присоединились к новой 
команде, и они используют GitHub для своей документации. С чего начать? Эта статья должна дать вам руководство, советы и сценарии.
Допустим, это отдельный репозиторий только для документов. В других случаях, возможно, в репозитории есть /docsподкаталог. Вы также 

можете использовать эти инструкции в этой ситуации.

## Предварительное условие: убедитесь, что у вас есть доступ к репозиторию
снова перейдите по ссылке.
Если вы перейдете по указанному вам URL-адресу в браузере и получите страницу 404, возможно, вы еще не вошли в GitHub. Авторизуйтесь и 

Если вы получаете страницу 404 после входа в систему, вам необходимо добавить в репозиторий в качестве соавтора. Попросите администратора 
репозитория или организации добавить вас в качестве соавтора, чтобы вы могли получить доступ к репозиторию.

## Получите копию существующего репозитория Git
Откройте веб-браузер и перейдите по URL-адресу существующего репозитория Git. Например:

GitHub : https://github.com/justwriteclick/probable-winner
GitLab : https://gitlab.com/gitlab-com/www-gitlab-com
Нажмите кнопку с надписью «Клонировать». Примеры:
